Title: Die Wikipedia als Kunst
Date: 2012-11-09 19:07
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, opensource, plotter, wikipedia
Slug: die-wikipedia-als-kunst

![wikipediaplotter]({static}/images/wikipediaplotter.jpg)

Es ist schon lange her das ich was in der Wikipedia geschrieben habe.
Schade eigentlich. In meinen Augen ist die Wikipedia das Werk welches
die Essenz der Internetzes sein sollte. Freies Wissen über freie
Infrastruktur. Offen für jeden Menschen. Kopierbar. Hinter den Vorhängen
der deutschen Wikipedia erinnert alles ein wenig an eine schlechte
Dokusoap auf RTL2. Grabenkämpfe um Edits und Relevanz. All dieses hat
die Attraktivität Teil zu sein an einem der wichtigsten
Internetz-Projekten gleich null gehen lassen. Und das ist wirklich
schade. Oft packt mich ein Ehrgeiz mal wieder reinzuschauen um etwas zu
schreiben. Aber in den meisten Fällen lasse ich es einfach.

So schön ist es dann wenn man sieht was aus Open Source Technologie
alles entstehen kann. Wie die Wikipedia in den Kontext der Kunst gerückt
wird. Ein Contentlieferant der besten Schule. Die Carlo Ratti Associati
hat ein Manifest zu [Opensource Architecture auf der
Wikipedia](http://en.wikipedia.org/wiki/Open_Source_Architecture)
verfasst. Dieser Beitrag wird fleissig editiert und erweitert. Zur
Design Bienniale in Istanbul haben sie einen [Plotter an die Wand
montiert](http://www.dezeen.com/2012/10/16/open-source-architecture-manifesto-by-walter-nicolino-and-carlo-ratti/)
der alle Edits und Eingriffe in den Artikel aufschreibt und verarbeitet.
In Realtime. Was ein schönes Ding.

{% vimeo 52995677 %}

([via](http://www.kotzendes-einhorn.de/blog/2012-11/open-source-architecture-manifesto-ein-wikipedia-artikel-als-kunst-installation/))

